%@P:exocorcp
%@Dif:4
Dans les deux multiplications suivantes, retrouve les chiffres
qui ont été remplacés par des $\bullet$. Donne toutes les solutions.
\\
\opset{voperator=bottom}
\begin{center}
\opmul[operandstyle.1.3=\trou,operandstyle.1.1=\trou,
operandstyle.2.2=\trou,resultstyle.2=\trou,resultstyle.3=\trou,
resultstyle.4=\trou,resultstyle.5=\trou,resultstyle.6=\trou,
intermediarystyle.1.2=\trou,intermediarystyle.1.4=\trou,
intermediarystyle.1.5=\trou,intermediarystyle.2.2=\trou,
intermediarystyle.2.3=\trou,intermediarystyle.2.4=\trou,
intermediarystyle.2.5=\trou]{3568}{37}
\kern2cm
\opmul[operandstyle.1=\troudot,operandstyle.2.2=\trou,
intermediarystyle.1.5=\trou,intermediarystyle.2=\troudot,
resultstyle.1=\trou]{5283}{49}
\end{center}
%@Correction:
\begin{center}
\opmul[operandstyle.1.3=\red,operandstyle.1.1=\red,
operandstyle.2.2=\red,resultstyle.2=\red,resultstyle.3=\red,
resultstyle.4=\red,resultstyle.5=\red,resultstyle.6=\red,
intermediarystyle.1.2=\red,intermediarystyle.1.4=\red,
intermediarystyle.1.5=\red,intermediarystyle.2.2=\red,
intermediarystyle.2.3=\red,intermediarystyle.2.4=\red,
intermediarystyle.2.5=\red]{3568}{37}
\kern2cm
\opmul[operandstyle.1=\red,operandstyle.2.2=\red,
intermediarystyle.1.5=\red,intermediarystyle.2=\red,
resultstyle.1=\red]{5283}{49}
\end{center}
%@Commentaire: Exercice difficile ; les tables de multiplication doivent être parfaitement connues pour envisager tous les cas possibles.